Microsoft 已確認 Windows 10 20H2 存在隨機強制重啟與藍屏的問題

由 Windows 10 20H2 (十月更新) 推出以來，已有不少用戶反映大量 Bug。而在 20H2 發布短短兩星期後，Microsoft 就證實存在用戶登錄後會遇到藍屏或強制重啟警告。當時 Microsoft 在公佈中指：Windows 10 的功能更新導致了相容性和藍屏死機問題，並且附上了「DRIVER_VERIFIER_DMA_VIOLATION (e6)」的錯誤代碼。

在報錯訊息顯示「某個經過驗證的驅動程序，嘗試了一個非法的直接記憶體訪問 (DMA) 操作」。而 Microsoft 和 Intel 在檢查後發現，問題與某些 NVMe SSD 驅動的相容性有關。為避免影響擴大，Microsoft 已阻止這部分裝置的 Windows 10 更新。

另外，Microsoft 亦確認了另一個錯誤，Windows 10 會隨機要求您登出並強制重啟電腦，主要因存在這兩個功能：本地安全授權和 MMC 管理單元。

若已出現上述問題，需要手動移除更新、並回復到早前的 Windows 版本。另外保險起見，亦可手動禁用 Windows 10 的自動更新，直到正式的解決方案推出。

:(

用 linux

1909 放心使用中, 各位幫我地做多年白老鼠先

我左手壓到notebook keyboard下方空白的地方，就會重啟，有無人知點解？

屌你老母M$成日出d伏patch伏9人

捐$比拜登就叻

agger

企穩19h2表示呵呵

全球化企業真係好恐怖
有錢洗得鬼推磨

佢老母, 以為買左部新機發生左咩事, 成撚日同我自動藍色面同Restar, 好在呢到有人講下, Mic 記真係廢, 做做下野無Save, 乜撚都無曬 DLLM !!

所以叫你地用 linux

部 router 用緊

好彩Donald Trump本身大撚把錢

唔該M記順便fix 埋AOE3 DE

今日個更新up成3個鐘都仲係8x%

佢可唔可以唔好逼人更新 次次搞一堆問題 解決完又再產生問題

microsoft都唔知點解，你話呢

我想知 而定家點解決好 有冇高手

宜家又有新UPDATE
KB4580419
KB4586781
有冇伏?

唔撚Up住, 睇下之後口碑點先

屌岩岩開始1909咪又係有bug...
佢有邊次大更新係無bug架

1909 都係今年尾裝，已經出左好多patch

美國政府捐錢比拜登？
做乜鳩

屌佢老味我部surface pro update完啲電倒水到呢
兩個鐘無左48%電
有無得退返

用linux啦屌

其實Ubuntu都係Canonical既distro黎

linux 唔係得 ubuntu

咁Mr.A建議用邊隻distro

我而家用緊 linux mint

如果我新電腦每次藍mon error code都唔同關唔關事

求rollback教學

十次有5次開機自動藍屏,幾時先debug

屌 我尋日俾佢自動更新左
今日死左五次機
岩岩del左啲更新 屌奶星
我使唔使再del早啲

為左個垃圾dark theme
搞到變blue theme
幾無謂

用 windows 既後果
因小失大

轉翻ltsc算
linux 完全唔識搞 又無光追 又唔包容anti cheat軟件想打吓online game都唔得

用 linux 嘅後果
主流用途出現各種問題
無得自然無失

windows 多數出現嘅都係來自穩定方面問題
而 linux 有堆 software 直頭想用都未必用到

不過如果只係幾千蚊機能有限嘅 pc 我諗都可以裝嚟做下基本文書工作

但去到五六千以上嘅 pc 你唔會都叫人裝 linux 㗎下話

p.s. 需要再次強調係家用方面
從不否定商用 ser 等用途

我部15000蚊 gaming notebook 都係行 linux

行嚟做咩
發唔發揮到佢應有表現
同咩 spec

拎黎打機

用linux就咩事都冇

依家有vulkan啲game
fps仲高過dx12

如果純粹鎖死 60fps 咁的確夠做

但現今砌 gaming pc 已經唔淨只追求傳統效能

連遊戲主機都要追加光線追蹤 or 120fps 就知呢個唔單只係次世代遊戲要求

仲係一種潮流

linux 無可否定有無盡潛力同發展空間
近年來 linux 遊戲體驗亦的確有明顯進步
但仲未可以取代到 windows
各種兼容問題有待改進

拭目以待 linux 可以穩推 dx12 遊戲 + 光線追蹤 + DLSS + G-sync or freesync

刺客無
嚟緊隻 2077 唔知有冇
有又唔知包唔包埋光線追蹤

dxvk已經同dx12差唔多fps
不過兩個都係差過dx11
freesync有左好耐

剛剛見到